﻿Программа gifford.alg описывает работу генератора Gifford, выдающего 20 байт (160 бит) ключевого потока.
Результатом трансляции данной программы является формула gifford_20.cnf

Регистр генератор Gifford представляет собой массив из 8 ячеек ёмкостью 1 байт каждая.
В ТА-программе он представлен двумерным битовым массивом reg.
Начальное состояние регистра reg кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 64.
Переменная с номером 1 соотвествует ячейка reg[0][0], переменной с номером 2 - ячейка reg[0][1], ...,
переменной с номером 8 - ячейка reg[0][7], ..., переменной с номером 64 - ячейка reg[7]reg[7].

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируются всегда последними переменными, в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле gifford_20.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 8104, ..., 8263, 
где переменная с номером 8104 кодирует 1-й бит ключевого потока, ..., переменная с номером 8263 кодирует 160-й бит ключевого потока.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты). 
Начальное состояние регистров - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 64, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.